\documentclass{beamer}

% --- Configurazione della Lingua e dei Font ---
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[edges]{forest}

% --- Scelta del Tema (Personalizzabile) ---
\usetheme{Berkeley}
\usecolortheme{dolphin}

% --- Metadati della Presentazione ---
\bfseries\title{LLM Benchmark}
\author[A. Nome]{Nome del Relatore}
\date{\today}

% --- Inizio del Documento ---
\begin{document}

% 1. Slide del Titolo (Title page)
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}

% 2. Slide dell'Indice (Sommario)
\begin{frame}{Contents}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Introduction}
% 3. Slide Standard con Elenco Puntato ed Effetto Pausa
\begin{frame}[c]
    \centering
    
    % Testo molto grande (Huge), in grassetto (bfseries) e di colore blu elegante
    {\Huge\textcolor{blue}{Introduction}}
    
    \vspace{0.1cm} % Spazio elegante tra la parola e la linea di sottolineatura
    
    % Una linea sottile di sottolineatura (lunga 5cm e spessa 1.5pt)
    \textcolor{black}{\rule{7cm}{1pt}}
    
\end{frame}


\begin{frame}{Goal and Keypoints}
    \textcolor{blue}{Goal:} create a reliable, scalable and user-friendly benchmark to test the planning capabilities of LLMs on planning problems.
    \vspace{1cm}

    \textcolor{blue}{\textbf{Keypoints}}
    \begin{itemize}
        \item Problems Classification
        \item Hardware Platform and Models Selected
        \item Outputs and Evaluation Metrics
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{General Structure}
        \begin{columns}
        % Prima Colonna
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{itemize}
                \item Testo a sinistra.
                \item Ottimo per elenchi che descrivono un'immagine.
            \end{itemize}
        \end{column}
        
        % Seconda Colonna
        \begin{column}{0.5\textwidth}
            \begin{forest}
            for tree={
                font=\ttfamily,
                grow'=0,
                child anchor=west,
                parent anchor=south,
                anchor=west,
                calign=fixed edge angles,
                edge={draw, semithick},
                l sep=10pt,
                folder, % stile cartella
            }
            [repo-root/
                [data/
                [raw/]
                [processed/]
                ]
                [src/
                [models/]
                [utils/]
                ]
                [scripts/]
                [README.md]
            ]
            \end{forest}
        \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}


\section{Problems Calssification}
% 4. Slide con i Blocchi (Evidenziatori di testo)
\begin{frame}{Organizzare i Contenuti con i Blocchi}
    I blocchi sono ottimi per evidenziare definizioni, teoremi o note.
    
    \begin{block}{Definizione Importante}
        Questo è un blocco standard per mettere in evidenza un concetto.
    \end{block}

    \begin{alertblock}{Attenzione!}
        Questo blocco serve per avvisi, errori o concetti critici.
    \end{alertblock}

    \begin{examples}{Esempio}
        Un blocco dedicato agli esempi (spesso di colore verde).
    \end{examples}
\end{frame}

% 5. Slide a Due Colonne (Layout avanzato)
\begin{frame}{Hardware Platform and Models Selected}

    \Huge\textcolor{red}{DA RIEMPIRE}

\end{frame}


% NEW SECTION
\section{Outputs and Evaluation Metrics}
\begin{frame}[c]
    \centering
    
    % Testo molto grande (Huge), in grassetto (bfseries) e di colore blu elegante
    {\Huge\textcolor{blue}{Output and Evaluation Metrics}}
    
    \vspace{0.1cm} % Spazio elegante tra la parola e la linea di sottolineatura
    
    % Una linea sottile di sottolineatura (lunga 5cm e spessa 1.5pt)
    \textcolor{black}{\rule{10cm}{1pt}}
    
\end{frame}


\begin{frame}{Output Structure}
    \Huge\textcolor{red}{DA RIEMPIRE}
\end{frame}
\begin{frame}{Evaluation Metrics}
    \Huge\textcolor{red}{DA RIEMPIRE}
\end{frame}


\section{Conclusion}
\begin{frame}{Conclusion}
    \Huge\textcolor{red}{DA RIEMPIRE}
\end{frame}



\end{document}